%!TEX root = ../../../main.tex

\subsection{Server}

Um den Server möglichst primitiv zu halten, wurde eine naive Strategie für die
Synchronisierung der Sitzungen gewählt. Diese beschränkt sich größtenteils darauf
die durch Aktionen der Benutzer generierten Ereignisse an alle anderen Clients in
der gleichen Lobby weiterzuleiten und den einzelnen Clients die Reproduktion der
Aktionen zu überlassen. Folgende zusätzliche verwaltende Funktionen muss der Server
jedoch übernehmen, um die Koordination zwischen den einzelnen Clients zu ermöglichen.

Zunächst muss der Server verbundene Clients und erstellte Lobbys sowie deren
Zustände verwalten. Des Weiteren benötigen Clients die Fähigkeit Lobbys zu erstellen,
aufzulisten, beizutreten und Bereitschaft für die nächste Anwendungsphase zu
signalisieren. Dies gibt dem Server auch alle nötigen Informationen für die
Steuerung des Wechsels zwischen den Anwendungsphasen, weshalb es sinnvoll ist,
dem Server diese Aufgabe zu übergeben.
Zuletzt benötigen die Clients noch die Möglichkeit, die von den Benutzern gewählten
Größen der Arbeitsflächen abzustimmen. Dies ist nötig, um zu gewährleisten, dass
die Arbeitsflächen für jeden Benutzer jeweils die gleiche Größe haben, aber nicht
die jeweils gewählte Größe überschreiten und trotzdem die verwendbare Fläche maximiert
wird.

\begin{sourcecode}
	\begin{minted}{js}
		/**
		 * Calculates optimal workspace sizes and sends them to the lobbies members
		 * @param  {LobbyInfo} lobby The lobby to calculate workspaces for
		 * @return {WorkspaceSelection} The ideal WorkspaceSelection which fits
		 * all members of lobby
		 */
		const calculateWorkspaceSizes = (lobby) => {
			let selections = Array.from(lobby.workspacePlacements.values());
			const baseSelection = selections.shift();

			// Rotate selections to have minimal differences to baseSelection
			selections = selections.map(v => solveRotation(baseSelection, v));

			// Reduce by the first two and then the result with the next one, repeatedly
			// reduceSelection returns a new WorkspaceSelection
			// that fits both given WorkspaceSelections
			const idealSelection = selections.reduce(
				(acc, value) => reduceSelections(acc, value),
				baseSelection
			);

			return idealSelection;
		};
	\end{minted}
	\caption{Berechnung optimaler Arbeitsflächengrößen (verkürzt)}
	\label{code:calculateWs}
\end{sourcecode}

Die grundlegenden Funktionen zum Transport und der De- und Enkodierung von Nachrichten
wurden generisch implementiert, um eine Verwendung mit jeder potentiellen Nachricht
zu ermöglichen. Der Server entscheidet dann, ob die Nachricht weitergeleitet oder
gesondert behandelt werden muss. Im Fall von Nachrichten, die die Verwaltung von
Lobbys oder der Anwendungsphase betreffen, passt der Server seinen internen
Status entsprechend an und sendet, wenn nötig, aus der Zustandsänderung resultierende
Nachrichten an die Clients der Lobby.
Haben während der Einrichtung alle Benutzer ihre Auswahl der Arbeitsflächen an den
Server übermittelt, wird die in \autoref{code:calculateWs} zusammengefasste Methode
aufgerufen, um die idealen Dimensionen für die Arbeitsflächen zu berechnen.
Das Ergebnis wird dann an die Clients übermittelt.
